\subsection{K-Means, Ward'sches und Fuzzy C-Means Verfahren}
Das Clustern der einzelnen Dokumente erzielt ähnliche Resultate wie das Clustern der Terme (\autoref{subsec:resultateKMWFCM}). Dabei macht die Herangehensweise keinen Unterschied. 
Der K-Means Algorithmus sowie das Ward'sche Verfahren erzeugen zufriedenstellende Resultate, denn die Cluster sind relativ ausgeglichen wie \autoref{fig:kMeans_d2v} stellvertretend zeigt. Die Herangehensweise hat beim K-Means Algorithmus Einfluss auf die gesuchten Cluster. Für DM wurde die Anzahl von neun Clustern und für DBOW die Anzahl von sechs Clustern ermittelt.

\begin{figure}[htb!]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.82]{img/kMeans_d2v.png}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{fig:kMeans_d2v}
  \caption{Resultat K-Means Algorithmus für alle Dokumente (DM)}
\end{figure}

Die Resultate des Fuzzy C-Means Algorithmus lassen jedoch am Aussagegehalt der Cluster zweifeln. Auch für diesen Algorithmus wurden die jeweilig ermittelten Clusteranzahlen verwendet. Der Fuzzier wurde \(m=2\) und der Schwellwert \(\varepsilon = 0,000001\) gesetzt. \autoref{tab:fcmMatrixDM} zeigt einen Ausschnitt der entstandenen Zugehörigkeitsmatrix für die Herangehensweise DM.

\begin{table}[h]
    \bgroup
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|X|X|X|X|X|X|X|X|}
        \hline
          Dokument & \(C_1\) & \(C_2\) & \(C_3\) & \(C_4\) & \(C_5\) & \(C_6\) & \(C_7\) & \(C_8\) & \(C_9\)\\
        \hline
         AGISI-MI-002 & 0,0681 & 0,0826 & 0,1683 & 0,1132 & 0,0841 & 0,0820 & 0,0754 & 0,2307 & 0,0856 \\
        \hline 
         AGISI428 & 0,0717 & 0,0858 & 0,1634 & 0,1235 & 0,0872 & 0,0851 & 0,0788 & 0,2159 & 0,0886 \\
        \hline 
         AGISI-HI-002 & 0,0695 & 0,0839 & 0,1664 & 0,1234 & 0,0854 & 0,0832 & 0,0768 & 0,2248 & 0,0868 \\
        \hline 
         C0004 & 0,0741 & 0,0878 & 0,1601 & 0,1236 & 0,0892 & 0,0872 & 0,0811 & 0,2066 & 0,0905 \\
        \hline 
    \end{tabularx}
    \egroup
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Ausschnitt der Zugehörigkeitsmatrix für alle Dokumente (DM)}
    \label{tab:fcmMatrixDM}
\end{table}

Hier ist, wie auch bei den Resultaten des Wordclusterns (\autoref{subsec:resultateKMWFCM}), auffällig, dass sich die Zugehörigkeitsgrade für verschiedene Dokumente für ein Cluster kaum unterscheiden, was wiederum zu der Annahme führt, dass alle Dokumente dem selben Cluster angehören.

\newpage

\subsection{DBSCAN Algorithmus}
Überraschenderweise findet der DBSCAN Algorithmus nur für die Herangehensweise DBOW Cluster. Für DM als Herangehensweise werden alle Dokumente als Rauschen eingeordnet. Daher wird sich im Folgenden auf die Resultate für DBOW als Herangehensweise zum Clustern der Dokumente bezogen.

Wie \autoref{fig:dbscan_d2v} zeigt, findet der Algorithmus sieben Cluster. Ein Cluster enthält den Großteil der Dokumente. Die restlichen Cluster bestehen aus durchschnittlich ca. sechs Dokumenten. Der Aussagegehalt der gefundenen Cluster ist entsprechend fragwürdig, da auch hier, auf das Verhältnis der Clustergrößen bezogen, keine echte Gruppierung erfolgt ist.

\begin{figure}[htb!]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.82]{img/dbscan_d2v.png}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{fig:dbscan_d2v}
  \caption{Resultat DBSCAN Algorithmus für alle Dokumente (DBOW)}
\end{figure}